鄭文傑:在西九龍「被送中」的詳細過程；在福田派出所被關在籠中籠坐老虎椅審訊，有威嚇性且不對等

香港人

即係二百萬人係香港遊行
但一去中蟈就可以拉9你 好撚癲
不話佢地綁架人係唔需要原因的

push

helpyoupush

其實係西九捉人已經證明左
呢單野同一般嫖妓唔同
嫖妓從來唔會事後捉
事後捉=屈

推

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

推俾藍絲睇

無作用，佢哋點都一口咬定佢係叫雞。

叫雞香港都有，無理由冒咁大風險上去玩

有個人思考就唔係藍絲

大紀元有廣告

〔國際戰線〕澳洲好需要國際支援

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

其實大紀元d訪問做得幾好
好多都好值得睇

但少道消息就唔好睇,吹水居多

黃絲西九站長仲係度既話
15條track既CCTV都有機流出

請盡快令新勢力成形，被捕人士等唔切呀
要有具影響力既勢力出現先可以救到手足同香港

工會 > 工會聯盟 , 配合黃色經濟圈。有效咁打經濟同國際戰線

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

鄭文傑算係好好彩
爆咗呢單野之後
好多人可能直接變李旺陽

puah

我當時人是在香港的市中心
在西九龍的高鐵站
正準備離開內地的那個口岸區
插回鄉證卡或者把護照放上去(系統)
當時閘門打開
讓我進去中間我準備去做人臉識別和指膜的時候
機器的紅燈亮了
有一些邊境的人員過來
當時我看到邊境人員的臉部表情還是那種 什麽事啊？是不是壞機了？
因為壞機是常見的
過了大約10多20秒
他看到不對勁不是壞機
就叫了另一位邊境人員過來
而另一位邊境人員
早就準備了一部很小的攝錄機
給原來的那個邊境人員
我看到他把攝錄機放在肩膀上
這個就是執法記錄儀
我估計情況不妙了
八月份是整個示威活動白熱化的階段
有一些的風聲傳出來
內地的邊境人員在香港的口岸
附近設立了一些黑房去調查妳的手機
有沒有任何遊行集會示威的證據
當時我正好夾在那部機(兩組閘門)的中間
我馬上把手機拿出來
把我覺得可能是政治上敏感的內容
包括是一些可能在Telegram WhatsApp
和朋友議論朝政
甚至乎可能是批評政府的一些言論
整個程式刪除
當時那個邊境人員看到我拿著手機在動
他就叫我不要動
不要動妳的手機
因為我夾在中間
他沒辦法過來
我就趁著這個黃金時間
馬上把我認為他們會有政治檢控的
一些可能的敏感內容刪除
直到開了他那邊的閘口叫我出來
嚴格來說過了那閘口我應該便出關了(在香港口岸區）
他就把我叫了出來把我拉到旁邊
有很多其他的人準備過關去香港
所以是有目擊證人
那當時在高鐵站裏面都有很大量的攝錄機可以證明
他們也都沒有說理由為什麽要把我攔住
那我自己心裏想
會不會是例行的政治上的手機檢查
之後他們把我帶入香港西九龍高鐵站的公安派出所
當時被帶進去這個公安的派出所
他們對我的態度也都很好
在內地邊境也算是公安部門管轄的
他們有挑選過
妳長得比較好 妳比較有禮貌
才會被安排到西九龍派出所去服務
我問他們究竟什麽原因截停我
他們也不知道原因
他們是收到上面的指示
當時我的想法就是
這個不像是循例是對妳的手機去做政治審查
這個已經是一個被上頭針對的案件
所以我在那個派出所裏面被他們截停了
他們也都馬上沒收了我的背包和我的手機
我很擔心我的背包會被他們放些什麽東西進去
所以我說對不起
我的背包一定要在我的視線範圍之內
而他們也說OK 說沒有問題
所以我的背包就在我的正前方
那他們也都派了兩個公安人員看著我
我的手機就被他們收走了
他們會經常進出進入
我也隱約聽到有人在派出所的外面講電話
我相信是上級或者偵辦我的單位的人去跟他們溝通
他們開始問我手機的密碼
我就跟他們說
因為我這次在深圳我是出差
雖然我不是一個外交的人員
但是根據維也納公約
我始終都是正在履行職務的
而我的手機裏面也有一些牽扯到政府之間的溝通資訊
屬於敏感的內容
所以很對不起
沒有辦法向妳提供手機的密碼

我是不希望他們看到我手機裏面的內容
在手機裏面的任何批評中共或港府的資訊
都可以以此作為控罪的理由
拿李明哲的事件出來說
李明哲其中一個判罪的理由
就是他在微信裏面說了一句中國遲早有動亂
就是憑著這一句話
去控告他煽動顛覆國家政權罪
成為了他們法庭的呈堂證供
我在社交媒體或者我的手機
任何可能批評政府言論
就會變成是他們加控我政治罪名的籍口
我需要拒絕 我沒有給他們看
大約是晚上8月8號的晚上10點40分左右的時間
我一直在等待結果或者消息
過了一個小時他們的公安就跟我說
因為我們的高鐵站就要關門了
我希望妳可以跟我們走一趟
帶著我上了他們內地工作人員的列車
最後一班的高鐵
但是沒有其他的乘客的
全是接載那裏的工作人員返回內地
我就在那個高鐵返回去福田的高鐵站
把我押去上高鐵
然後拿著執法記錄儀一直在攝錄
然後拿了我的手機和背包
在高鐵福田高鐵站的13號出口
有一部警車停在那裏
有兩個穿著便衣的人員
有一個穿著黑制服的基層守衛
拿著一些防暴的裝備盾和棍
當穿制服的負責駐紮在西九龍的人員把我交給那些便衣之後
整件事就急轉直下
原本對我還是很好態度的 很合法 很公開 很有禮貌的感覺
但一轉移給那些便衣之後很粗魯了
比如上了警車之後
我問他們究竟什麽原因要截停我
其中一名穿著便衣很魁梧的
人員很大聲的對我說收聲
跟著就把我帶到福田區的一個派出所
(中共)官方說我是在羅湖被逮捕這個是荒謬的
我實際上是在西九龍的高鐵站被截停
然後把我帶去了福田區的派出所
那輛車一進到派出所
叫天不應叫地不聞
妳已經任人宰割
妳已經在人家的地盤裏面
一下車之後
因為很仿徨我便問他其實之後會怎麽樣 我是因為什麽原因
突然之間他就很兇的對我說
小子別這麽囂張
他這樣跟我說
我當時本能的反應就是舉起雙手
我想告訴他 我沒有頂撞妳
我也沒有想要 挑釁妳
他們講廣東話的
然後把我帶進拘留室
做進牢的手續
拿著名牌把自己的名字寫上去
背後就有一個量身高的尺
正面和側面照相 囚犯照
妳完全沒有辦法得知什麽原因的
被人家這樣對待
我當時在想 慘了
不是普通的協助調查
我已經被當做犯人去對待
要驗血 要驗尿
不斷拍照妳的相
頭部面部特征360度的照片
照了很多很多次
我有懷疑他要做3D打印
企圖來開我的手機
有按指紋 整個手掌的指紋
而不是單一的 一個指紋
生理特征都被他們拿走了
以後我在大陸一舉一動都會被他們監控著
因為我所有的生理特征都被他們拿了
做完這些就馬上把我放在那個審訊室
而那個審訊室
比起一些法治文明國家不同標準
審訊室裏面有一個籠子在裏面
而那個鐵籠裏面有一張我們稱為「老虎椅」一張鐵椅
妳坐在上面的時候
在肚皮上面有一條鐵欄可以把妳扣上
妳戴著手銬就可以將妳的手扣住在那個條鐵欄上
妳是完全動不了的
妳的腳也都可以扣上
那些審訊人員在那個籠子的外面去進行審訊的
那個過程當中他沒有跟我說理由

如果跟其他的國家比較
第一他需要告訴妳理由
第二妳是犯罪嫌疑人也好
妳都不應該被關在籠子裏和關在鐵的椅子上
一張凳一張桌子就足夠
很受到威嚇
妳不會覺得很對等
他問的問題斬釘截鐵
一開始就問政治的問題
從大範圍開始包抄
他問妳覺得為什麽會在這裏
妳有沒有參與香港的遊行集會示威
妳對香港怎麽看
妳有沒有認識大陸人有參與這些遊行集會示威
英國使領館背後有什麽樣的角色
我有跟他們強調
無論我講的和做的事都是在香港的
而我有個人參與遊行集會示威的
但是過程當中是合法
還有我沒有用暴力
當時他們就跟我說
沒有錯妳在香港妳所做的說的可能是合法的
但請問妳現在在哪裏
我說我現在在中國大陸
他說就是了
那香港是不是中國的一部分
我說是
他就說
就算妳在香港做的說的是合法的
但一旦妳來到大陸
就會受到我們中國大陸的法律標準去審核
我心裏邊在想
這是明目張膽去違反一國兩制
但在那個情況下我是不能辯駁的
我只表達我很愧疚
企圖盡快令自己出來
圍繞著這些政治問題
擾擾攘攘了七八個小時
那他自己也會有一些有這樣的戰略
他會先錄下口供
他會有一個筆錄
他要求妳在下面寫
以上筆錄如實 如我所說
簽名 按指紋 寫日期
有一個審訊人員跟我說妳都很厲害
妳完全繞過了我們給妳的陷阱
這樣說
但是過了一會兒又突然間換了另外一批人進來
跟著就企圖把我的口供去質疑我
我發現
他其實都很了解我在香港的行為
比如他會知道我有參與
我在telegram 的一些示威者的群組
或者頻道裏面
他相信我是勇武派的示威者
他提到一些名字
他事先知道
他混進來問話的時候
有一些東西他是掌握了
他企圖說 妳在審訊時所說的不對
妳說妳沒有參與暴力
但是為什麽妳在telegram裏面
是有參與這些示威者群組呢
而部分的示威者是勇武派的
就是類似這樣的挑戰我
這是他審訊的策略
但是不管怎麽樣
擾擾攘攘了七至八個小時各種的攻防戰
天亮了
他把我帶去同一個設施中
把我放在一個拘留室裏面也是一個鐵籠
那籠子裏面有床及很簡單的棉被
可以睡一會休息一下
我很仿徨
他沒有跟我說原因
有一個不負責我的案件
但負責看守我的民警在門口
我嘗試跟他說話
我有沒有可能出去
他小聲的跟我說 妳要等24個小時
24個小時後就會有結果的
在這過程中都會聽到他們出出進進說黑衣人黑衣人
再說遠一點
我在還西九龍公安派出所的時候
盡管負責看守我的警察已經算是比較溫和
但其他進出進入走來走來的公安的眼神很兇狠
過了有七到八個小時
(合共)24個小時差不多結束
突然有人進來把我叫出去
他帶我上了警車
拿著我的背包等東西上了警車
我進去了類似犯人的那個格子裏邊
到了羅湖的派出所後
把我帶去一個大堂
大約有10個穿著制服的民警在那裏等著
他們在交接的過程當中產生了一些誤會
處理文件沒有做好
便衣的人暫時離開
我暫時交給了羅湖的民警
我就聽到他們穿著制服之間的民警
他們輕聲細語說
有提到國保
就是《國內安全保衛局》
我知道事情嚴重
那個機關是負責處理政治案件的
妳可能是政治異見分子
他們專門去做反滲透這些案件
他們帶我去重新做入牢手續的時候
我聽到他們說我是《武裝叛亂》及《暴亂罪》的犯人
我很怕 我不傻
我不斷向他強調
我在香港沒有做過暴力的事
那個人覺得他說了一些不應該說的話
馬上跟我說是 犯罪嫌疑人
他就把我叫去另一個的審訊室
那個審訊室大了很多也沒有籠子
但是依然有一張老虎椅在那裏
我就坐上去了

過來人 大家都知啦.
邊個叫鷄被捉, 返來會認嘅？
多數人都會唔聲唔聲.
邊似你噉 驚死人唔知, 到處宣傳.
啲屎係越洗越臭. 越講越真！

幫推

割地兩儉